
\pagebreak
\enlargethispage{\baselineskip}
{\centering\section{Pour aller plus loin}}
\scriptsize
\Plasci\  propose des formations en astronomie et des rendez-vous associatifs tout au long de l'année, pour enfants, adolescent·e·s et adultes. Voici quelques dates à retenir dans les mois qui viennent.

\begin{multicols}{2}%
\renewcommand{\subsubsection}[1]{%
  \par
  \vskip 0.25\baselineskip
  \begingroup
    \centering
    \emph{\textbf{#1}}%
  \par
  \endgroup
}
\let\oldsubsection\subsection
\renewcommand{\subsection}[1]{{\centering\oldsubsection{#1}}}
%\pretocmd{\subsection}{\begingroup\centering}{}{}
%\apptocmd{\subsection}{\endgroup}{}{}
\subsection{Stages et formations}


\subsubsection{Stage première étoile}

S'initier à la pratique de l'astronomie, apprendre à s'orienter sous le ciel et préparer une observation.
%
Les \textbf{24 août}, \textbf{14 septembre}, \textbf{19 octobre}, \textbf{9 novembre} et \textbf{7 décembre}, à Ris-Orangis.

\subsubsection{Stage deuxième étoile}

Poursuivre son parcours d'astronome et aller plus loin dans la prise en main d'un instrument d'observation.
%
Les \textbf{19 et 20 octobre}, au Centre d'Astronomie Jean-Marc Salomon (CAJMS) de Buthiers.

\subsubsection{Stage troisième étoile}

S'initier à l'astrophotographie et à la pratique des techniques d'acquisition.
%
Du \textbf{15 au 17 novembre}, au CAJMS de Buthiers.

\subsubsection{Stage Petite Ourse}

Pour les 8-14 ans, ateliers et observations pour devenir un·e astronome en herbe.
%
Les \textbf{26-27 août} et \textbf{21-22 octobre}, à Ris-Orangis.

\subsubsection{Séjour Petite Ourse}

Pour les 8-14 ans, séjour thématique pour approfondir les connaissances acquises en stage Petite Ourse.
%
Du \textbf{23 au 25 août}, au CAJMS de Buthiers.\columnbreak


\subsubsection{Agrément  TJMS}

Formation à l'utilisation en autonomie d'un télescope de mission de 600~mm et de son instrumentation (CCD, coronographe, etc).
%
Les \textbf{21-22 septembre}, au CAJMS de Buthiers.


\subsubsection{Weekend Technique}

Dédié aux agréé·e·s souhaitant approfondir leur connaissances dans l'utilisation du TJMS et de ses outils.
%
Du \textbf{1 au 3 novembre}, au CAJMS de Buthiers.


\subsection{Rendez-vous associatifs}

\subsubsection{Weekend Astronomie}

Rendez-vous trimestriel incontournable des adhérent·e·s et des curieux·ses qui souhaitent nous rejoindre pour s'initier ou approfondir leurs connaissances.
%
Du \textbf{27 au 29 septembre} et du \textbf{13 au 15 décembre}, au CMJS.

\subsubsection{Bistro Astro}

Rendez-vous mensuel où les bénévoles, les adhérent·e·s et les personnes souhaitant nous rencontrer sont invité·e·s à nous rejoindre pour discuter autour d'un verre.
%
Les \textbf{26 septembre}, \textbf{24 octobre}, \textbf{21 novembre} et \textbf{12 décembre} prochains, sur Paris.


\end{multicols}

{\centering\section{Réseaux sociaux}
\parindent=0pt
\textbf{Web}
\url{https://www.planete-sciences.org/astro}

\textbf{Mail} astronomie@planete-sciences.org

\textbf{Facebook}  astroplaci

\textbf{Twitter}  @astroplasci

\textbf{Discord}  \url{https://discord.gg/x9p6BmY}
\par
}
\normalsize
